聯合國突然對外宣布，對中國的地位及權利做出調整，美國反對無效

聯合國突然對外宣布，對中國的地位及權利做出調整，美國反對無效。

中國有句老話，叫做巧婦難為無米之炊，簡單的說就是巧婦再會過日子，當沒錢沒糧食下鍋時，她們也想不出好辦法。如今的聯合國對此深有體會，尤其對帶頭不交會費的美國可謂是恨得牙癢癢，甚至一度傳出聯合國竟然發不出工資、開始拖欠員工工錢的消息。

儘管如今美國已經繳納了5.63億美元，但實際上美國應該承擔聯合國會費的22%分攤比例，每年應繳納5.914億美元，不過加上歷年來的“拖欠”，如今依舊欠聯合國6.67億美元。

去年僅次於美國繳納聯合國會費的國家是日本，每年需要繳納會費為2.6億美元，佔比9.680%，而中國屈居第三位。不過自2020年開始，中國將成為全球在聯合國繳納會費最高的國家，增值12.01%，並且足額繳納。

當然，如果美國能重新足額繳納會費，將取代中國重奪“第一寶座”。不過以一向摳門、算計、沒有優先原則為己任，只能自己佔便宜的特朗普而言，這樣的“第一”，他才不屑一顧。甚至如果不是為了應對美國新一輪大選，恐怕連那5億多的補交會費美國都不願意出。

隨著中國會費的上調，聯合國也投桃李報，增加了13項利於中國發展的特權。對於聯合國的決定，立刻觸動了美國的“敏感神經”，以美國為首的70多個國家投下反對票。不過最終以多勝少，美國反對無效，在聯合國上最終還是通過了這項決議。

值得一提的是，中國在聯合國繳納會費比例從原先的7.92%上調至12.01%，而日本則是從之前的9.68%下調至8.56%。其實這個決定對日本而言，可謂是啪啪啪打臉。別看為日本節省了不少錢，但日本真的差這點錢嗎？儘管日本提出反對，但最終結局已定。不過就這一點而言，日本確實比美國更在意“臉面”，起碼不會連聯合國的會費都拖欠，願意主動承擔繳納義務。

這一出“會費上調”給中國帶來了哪些隱藏好處？姑且不談聯合國給予中國增加的十三項權益，更重要的是上調會費這個舉動，代表著聯合國對中國寄予厚望。尤其在美國帶頭不交會費的情況下，中國不但願意承擔更多會費繳納比例，而且是足額繳納。這一舉動，無疑是起到了帶頭繳納會費的好榜樣。如此一來，聯合國與中國之間的關係也變得更緊密。

除此外，上調會費這個舉動也代表著聯合國有意將中國推向前台，對抗美國在聯合國的霸權。畢竟中國是五常之一，加上如今中國在經濟、科技、軍事、民生等方面都取得了顯著成就，可以說是聯合國最需要爭取的國家。而這一點，同樣也符合中國的利益。

想要成為大國，並不只是悶頭自身發展，還需要增加在世界上的影響力和話語權，在聯合國上發揮重要的作用、承擔更多責任無意是增加影響力和話語權的最佳捷徑之一。

最後，也是最重要的就是，聯合國會費其實代表著一個國家的綜合經濟實力。而中國取代美國，成為聯合國繳納會費最多的國家這個舉動，本身就隱含著太多的信息。單從美國通過對盟友的影響力，拉攏了70個國家反對中國增加的權益這一點就可以看出，全球超級大國的影響力到底有多大，而且想要阻止中國崛起的國家其實並不在少數。

但即便如此，依然有120多個國家支持中國，為什麼？原因很簡單，因為中國已經有了不下於美國的影響力。而隨著中國影響力的不斷增強，一旦中國崛起勢不可擋，那時相信會有大量的美國盟友選擇站在中國這邊，這需要過程，而聯合國地位的提升就是其中的一小步。

支那聯合國

支聯國

百度

支國聯幾時收皮

呢個國際聯盟仲爭香港越南難民筆錢

但即便如此，依然有120多個國家支持中國，為什麼？原因很簡單，因為中國已經有了不下於美國的影響力。而隨著中國影響力的不斷增強，一旦中國崛起勢不可擋，那時相信會有大量的美國盟友選擇站在中國這邊，這需要過程，而聯合國地位的提升就是其中的一小步。

吱一聲笑出黎

咁有錢交會錢仲要做發展中國家？

美國一退出個UN即刻可以收皮
個班日日係UN數錢既契弟即時變戰犯

咁美國係時候退出聯合國成立一個新。聯合國了

美國將國際影響力拱手相讓，聯合國多個機構由中國人掌舵

On9 聯合國冇左美國就咩都唔係

退出再自己搞個新

係咩權利

睇一睇條link......baidu

真係想了解下

美國仲咩唔肯交會費？

仲咩拖欠聯合國會費？

聯合國呢條國際戰線好重要，仲咩要放棄？

仲咩事美國要拖欠會費，駁將國際影響力自動送中？

美國唔好交會費

我都想問,睇左成篇都冇講

新加坡 巴基斯坦 泰國可能係
其他算數啦

成地精
俾人屈多啲錢仲要拍手叫好

HK01和頭條新聞都有講

美國將國際影響力拱手相讓，聯合國多個機構由中國人掌舵

百度fake news 就咪Po

飛機文
以美國同佢盟友之力
挑晒全世界機都唔係問題
中国靠佢非洲啲窮隊友
除咗投票仲做到啲咩？

唔交會費好大獲

會將好多國際影響力和權益送中

飛機文睇到打冷震

因為聯合國 唔理你幾大幾細國家都係一票啊屌你老母

中國就拉攏D非洲南美小國 咁咪成堆票 美國一早睇穿晒所以都準備棄GAME

聯合國秘書長古特雷斯日前表示，聯合國面臨10年來最嚴重的財政危機，會員國僅支付了今年預算的70%，秘書處不得不採取縮減會議和支出、延遲支付職員工資等臨時措施。對此，中國外交部發言人耿爽今天在例行記者會上說，中國已經足額繳清了今年的聯合國會費，但美國作為聯合國第一大會費國，卻長期拖欠會費，累積拖欠約10.55億美元（約82億港元）。

耿爽表示，中國堅定支持多邊主義，一直以實際行動支持聯合國開展工作。作為聯合國第二大會費國和負責任國家，中國認真履行對聯合國的財政義務，已經足額繳清了今年的聯合國會費。古特雷斯秘書長對此給予高度讚賞。

耿爽表示，充足、穩定、可預測的財政資源是聯合國正常運作的基礎。按時、足額、無條件地繳納聯合國會費，是各國均應履行的《聯合國憲章》義務。美國作為聯合國第一大會費國，長期拖欠會費，累積拖欠約10.55億美元，佔全部欠費總額的七成六，許多國家對此表達了嚴重關切。中方敦促各成員國都能切實履行財政義務，解決聯合國的財政困難。

Quote百度啲文做乜尻

飛機文都睇到咁認真 成篇係到講嗰13個權益一樣都唔提 同冇有咩分別

支那有閒錢交咩？

許多國家姐係咩國家

但百度加鹽加醋打埋j呢
而01

巧婦咩咩咩，成篇文都用大陸體寫，幾多成真

諗係支聯會

美國《外交政策》（Foreign Policy）10月24日報道，現時聯合國轄下機構有4個機構均由中國人掌舵，隨中國陸續佔據主要國際機構的領導人職位，正在擴大在國際社會的影響力。

在第41屆聯合國糧食及農業組織大會上，中國提名的候選人屈冬玉（左）當選為第九任總幹事。這是中國人首次擔任該組織總幹事一職。（視覺中國）
在第41屆聯合國糧食及農業組織大會上，中國提名的候選人屈冬玉（左）當選為第九任總幹事。這是中國人首次擔任該組織總幹事一職。（視覺中國）

在15個聯合國轄下機構中，聯合國糧食及農業組織（FAO）、國際民用航空組織（ICAO）、國際電信聯盟（ITU）和聯合國工業發展組織（UNIDO）均由中國人掌舵，而由美國人擔任領導人的機構僅有世界銀行（World Bank）。

6月聯合國糧食及農業組織總幹事選舉，中國農業農村部副部長屈冬玉在194個成員國中獲得108票，遠遠超過只得到12票的格魯吉亞前農業部長基爾瓦利澤（Davit Kirbalidze）。

《外交政策》報道，中國人當選聯合國糧食及農業組織總幹事被指是和中國的「威脅」有關。中國要求非洲國家不要推選本國候選人，換取免除數百萬美元的貸款。若不遵守，中國會施加經濟報復，因此得到選票。

《東亞日報》指出，美國影響力下降是由美國總統特朗普（Donald Trump）造成的。特朗普高喊「美國優先主義」，忽視多邊外交，令中國藉機不斷擴大國際影響力。

特朗普從2016年當選美國總統時便批評稱，「聯合國是一群喜歡吵鬧着度日的人聚集的地方」。美國退出聯合國教育科學文化組織（UNESCO）、聯合國人權理事會（UNHRC）等聯合國轄下機構，還大幅減少聯合國機構的分攤額，將國際影響力拱手讓給中國。

美國國務院國際組織事務局助理國務卿莫利（Kevin Moley）指，今後美國對外政策的核心將是遏制中國。

常任理事國有否決權

我講中国啲盟友廢
你就畀黎中国譴責美國冇交會費嘅文我
牛頭唔搭馬嘴
做五毛都做得專業啲啦唔該

之前d post仲話要UN幫手對抗,UN唔插你一刀已經幫左亡

果少少錢香港都比到

支那一早滲透哂UN

第三次世界大戰，大家有生之年會見到

好簡單 石油以美元結算
冇人有可能大得過佢

其實聯合國個名就好聽
但根本冇咩實際權力

為咗睇下有乜權益，浪費時間睇完成篇，之後竟然係百度醬油

點解美國要俾22%

圍爐 好嘔心

美國仲同你玩聯合國咩

下年會查警暴
我心諗 中國係常任國 查到乜鳩
自己picture到好似斯巴達個王咁 查。你。老。母！
早幾日有個肥仔仲響街到幫UN籌旗 怒視左個肥仔一眼 佢鳩到縮埋 本身想聊我 見到佢嘴型

"The League is very well when sparrows shout, but no good at all when eagles fall out."—Benito Mussolini

特朗普識做啦

美國，特別侵侵，唔認同聯合國體制，所以退出晒好多聯合國國際組織，連會費都拖住唔想交，結果聯合國現在好多都被支共話晒事。

問題係，美國和美國盟友，要搞到個比聯合國更好更公平，更具認受性的國際組織出黎，否則美國咁做，真係將國際影響力拱手讓俾中共。

諗起都覺得好惡

幾時成立聯合國ICAC？希望唔好似香港嗰個咁廢！

集體退出聯合國啦

根本冇撚用

仲咩中國落黎？

打飛機

中國盟友就係廢
所以見你美國on99自己唔玩聯合國
馬上就食住條水
擴大在聯合國影響力
中共唔介意俾多些會費換取更大權力、影響力和話語權。

美國，特別侵侵，唔認同聯合國體制，所以退出晒好多聯合國國際組織，連會費都拖住唔想交，結果聯合國現在好多都被支共話晒事。

問題係，美國和美國盟友，要搞到個比聯合國更好更公平，更具認受性的國際組織出黎，否則美國咁做，真係將國際影響力拱手讓俾中共。

百度source
保持兩秒距離

聯合國玩鳩支那，支爆時要加支那會費

Gdp 佔全球 22% ？

Source Baidu

請問交左同唔交有咩分別
一日常任理事國有否決權都唔會work

Source?

國際聯盟2.0

越睇越奇怪
直接拉最底搵source 原來係百度

人地都唔玩得返支那同埋D 窮國!!

我覺得無論制度幾好都只要比支那俄羅斯班爛仔玩爛
我覺得拉攏班文明國家歸邊影響力更大
支那宜家剩係可以同北韓非洲班廢國玩

聯合國除咗安理會，其他係全廢，而安理會五大常任理事國有否決權，亦都廢左九成，淨返功能就係出糧養廢人

如果歐美拉隊另組新聯合國 舊個個會點

等美國另起爐灶囉
當年都係嫌 League of Nations 太廢
先搵 UN 取代佢

比最多錢,但投票比中國帶頭班垃圾非洲國家打壓
仲要大部分人都唔比錢
靠美國養

準時交左冇著數，因為係責任

但唔交會俾人譴責和隨時被dq
現在聯合國多個組織主席又送中

起到就好

聯合國 = 一戰國際聯盟 = 冇柒用
唔入聯合國唔等於少左國際影響力

聯合國?哈

百度飛機文

莫斯科/北京公約組織

咁有邊個組織可以replace聯合國？

誰大誰惡誰正確
藍絲最撚鍾意quote呢句
咁就等佢地試下美帝帝國主義鐵拳既滋味囉

要拉隊退出聯後國

支那聯不意外

講個笑話：聯合國

RMB
印就有啦
點似得美金

120個非洲不知名小國

UN本身都冇乜牙力
不如淨係收下錢冠名做下世界中間人

聯合國仲有用咩？笑死人啦

而家un只係一個支那搵著數既地方
美國另起爐灶，其他國家點會唔跟

聯合國。。。有鬼用咩

好佩服你地睇得曬，睇咗第一段已經頭痛

飛機文

打飛機文。其實國際早已支拿交多啲會費。衣家只係就範??
佢想做大爺做到夠囉!

而家un只係一班垃圾國家搵著數既地方

支那狗
咪撚翻牆啦

集思港益
#149978

係支那賤畜 專貼支那新聞 手足快block

同問。

當美帝同北約成員國退會自行成立一個類似GDI既組織，你班拉美非契弟同支那立即變曬戰犯啦

侵侵搵安倍蔡英文組過個聯盟啦
聯合國

美國先係真皇帝
係中國做野先至咁出面，人地暗地𥚃已經搞掂左你

事實係無咗美國嘅國際聯盟就係廢物，只係會汪汪叫而唔敢咬人，有條柒用？

其實....
點解明明俾多左錢都可以吹到自己嬴左咁...

美國唔俾錢絕對正確，反正呢個聯合國都係冇撚用，索性拉埋同盟另外開一個好過啦

百度都信？

百度好多fake news

百度好多fake news用黎打飛機

小心求證

成個取消

01都有報呀

笑左，果啲國家一早已經係美國敵人
只係由企係蘇聯果邊變左企係中共果邊
都係啲垃圾國家
佢地係咪諗住有錢就連西方高等國家都會走去中共陣型？

美日退出聯合國

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

執柒左佢啦聯合國

美國退出就真係好笑

讀下歷史就知美國點解咁玩啦，人哋成堆精英由一戰起家到二戰後做霸主咁耐會唔識玩國際手段？你睇下美國二戰前點玩柒日本，搞到日本天皇絕望到山本五十六叫唔好打美國都要偷襲珍珠港就知中共唔係美國個皮。美國想打你就打你，唔想主動打你都可以逼到你主動打佢。中共行緊日本條舊路，俾人當狗玩炸

睇完都唔知調整左乜

怪唔得美國都想退出由得班大陸佬自己打飛機

中國人成日覺得中共入到聯合國好威，扮晒代表咁寸台灣。呢啲機構，唔入都罷就啦。

事實上只要美國退出，聯合國就變垃圾機構

全球舔共

美國依啲上等人做嘅嘢
點會輪到你依啲政治避難附庸(香港人)說三道四咩佢做乜唔交會費???
真心唔明樓主做乜 屎忽痕？
覺得好好玩 人好多 乜都開一大輪網上戰綫？
擔心做好自己嘢好過啦

美國第一樣要做係重返亞太咪撚再喺中東哂時間
再咁落去亞洲拱手讓比支那

打飛機文

澳洲 英國 德國已經含緊

UN = Corruption

baidu

到底聯合國做過啲咩

支那又揾位fing唒d美金儲備

百度可以不看。

連登仔驚到

下次應該將條link貼喺頭

你咁驚做咩

中國嘅滲透唔單止在別國，甚至連國際組織也是.....美國不留認為聯合國起不了應當的作用，唔交會費有一段時間，Trump 上塲後更加批評聯合國的低效率⋯⋯

睇左2句覺得唔對路...
D用詞好撚7
一碌落去 屌你老味百度

哦,百度

聯合國與中國之間的關係也變得更緊密

人唔笑...

聯合國同一個國家而且係獨裁國家關係親密

Wtf?

pls also sign this!

好快中國都交唔到

發達國家好多係民選政府，但成日都要聽啲非民機關做嘅決策

歐盟、聯合國、世衛....呢啲咁嘅組織幾時收皮呢？

咪等支那拉攏多啲小國囉
係呀好威威呀一大堆酒肉朋友
但係要係聯合國維持呢啲有名無實既影響力
支那每年要使既錢只會越黎越多
美國佬要展示實力從來都唔使睇聯合國面口既
況且美國有否決權
你咪交飽佢囉啲會費

一陣將你總部趕出美國就笑撚死我

我就唔撚信支那真係可以用經濟射住成個聯合國
呢個舉動似係想裝鳩支那一獲

撇除呢單疑似新聞，國聯2.0只係一班哂米飯既組織，都係要摺埋

現家中共研究緊用RMB／Bitcoin做結算，挑戰美元
所以中共進一步成功挑戰的話，隨時開戰

等侵侵自己成立一個

唔好
咪等支那嘥吓米飯先囉
美國佬先唔會咁笨柒自己使錢另起爐灶呀
橫掂揸住個否決權
支那可以做到啲咩呀

垃圾UN日日踩香港踩台灣
中東戰爭死咁多人一句聲都無出過
扮乜人道和平組織
淨係識年年收中國十幾億捐款

全球最大貪污維穩假太平集團

係

我開始get到個畫面
美國不滿聯合國的制度，太偏坦小國
因為小國好多落後和人權與自由保障欠佳國家
美國不滿佢地玩事權太多
中國和俄羅斯係常任理事國
美國也很不滿

所以想另起新爐
包括通過《全球馬格尼茨基人權問責法》
向違反人權國家實施制裁
同埋拖欠聯合國會費
甚至想退出聯合國

中國見到美國咁做
即刻食住上
攞晒大量聯合國各組織主席的職位
擴大自身在聯合國中的實力和影響力

美國就加大用自己的法律制度來制裁中國和俄羅斯。
拉攏埋加拿大、英國、歐盟、日本、澳州、新西蘭一齊。

咁落去最後會點？
最後會形成兩套世界政治和人權觀
一套係聯合國人權，而大量主席都係由支共話事的聯合國政治觀。因為大陸的滲入，世界將充斥住咩野網絡安全、國家安全、網絡主權、封鎖網站、科學無神論等觀念。
一套係美國人權觀，強調個人自由、民主等理念，以美國法律和實質制裁來取代聯合國功能。

兩套野慢慢演化和分歧

好易出磨擦

可能會好快出現world war 3

呢代人（21世紀的人）可能會見到ww3
下一代注定痛苦

移離地球？
World war 3 無得走

支那仲俾得起錢咩

咁玩法美國聯同哥70個國家一齊退出再自組 拉返台灣 入黎 比中共自己打飛機有冇得諗？

你要分清楚到底係美國需要UN
定係UN需要美國

ANYWAY, 篇文都係無講美國唔交數後筆錢邊個填

如果哥百幾個國家宣布用人民幣結算美國點算

唔係

聯合國最重要既周邊組織 如安理會WTO絕對唔係冇用 加上聯合國成員國身份係國際上有唔少方便

你見台灣年年畀人打回頭都仲keep住寄信入聯就知

如果玩中式作風 美國一定恐嚇會收返聯合國總部 地皮

想問下un 咁樣算唔算經濟圈既一種
收保護費

on9益撚埋支那呀
支那不知幾想聯合國搬去佢度

根本就係
到時全部跟住走
新cold war

以我垃圾見解就覺得全世界銀行都以美金為主要外匯 變成人民幣 佢地個金融體系會唔會爆炸？變晒廢紙？

咁聯合國班廢物想唔想去先

加速令 dictator’s club失效

冇記者人民幣好似都有用美元資產做back up

國際戰線 聯合國限制緊美國既實力 遲下拉一班人退出 留返班恐怖分子係到玩

對台灣呢啲小國
國際認受性梗係生死攸關啦
但係對美國黎講
聯合國同廢既冇分別
有邊次美國佬開人拖要聯合國噏頭架

無美國個安理會就廢左

睇咗頭嗰段feel到唔係好對路
到最尾先見到係百度 即刻當fake new處理

根本地球上靠惡大哂
五常要開拖邊個敢嘈

On99 支共要靠呢啲嚟刷存在感

咁希望佢挑戰成功

如果美國拉隊走人
台灣自然會加入到

比錢買票

我最鐘意就係去佢地個百度貼吧睇文，當笑話睇真係好撚jeng

隨著中國會費的上調，聯合國也投桃李報，增加了13項利於中國發展的特權。

講唔出有咩特權

百度話聯合國想將總部搬去北京TIM

美國應該拉隊撤出聯合國

聯合國根本吹唔到Eu, 俄，中，美任何一國， 你咪玩殘個組織

有錢就可以做大佬

聯合國就快變國際聯盟
然後歷史重演
希望大家仲記得國際聯盟當年冇撚用
然後搞到個世界幾撚混亂

拉

聯合國縱容共產國家
為錢跪

League of Nations

咪喺，夠膽就唔好用美金

國際聯盟冇左美國下場係點大家都見到

任何形式嘅國際和平聯盟都只會失敗告終

中國（聯合國分部）

講左咁長，到底有咩著數多咗水魚國

其實美國同其他西方國家拉大隊去組織一個全新嘅國際組織去取代呢一個聯合國大勢所趨
而更加要知道呢個組織嘅常任理事國係唔可以有敵方曾經存在過嘅國家出現

仲要收返聯合國總部喺紐約嗰塊地

最終以多勝少
送錢比非洲原因

到時承認埋台灣、香港地位

美國呀，係我就唔忍，退出啦
就算唔退都唔好再交會費，有佢安樂死

屌佢老母

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考

點睇

原由柏実 #221265 Twitter人血饅頭

新聯合國

會費按比例分攤，投票就一國一票

幫手推
------

【實戰】【要改善】請不要同狗隻合照

睇睇下成篇支那飛機文咁碌到最底原來係百度

哩的乜野聯合國根本冇用 冇約束力
事實上都係睇邊個惡姐 夠西美國打咩
好似當初ww1咁 管到德國咩 （詳情唔記得曬）
哩篇文根本就係典型支那人心態
睇下我 交左幾多錢啊 第一啊 大國崛起啊

直接啲啦，聯合國除咗係天氣同藥物（好似都唔係）有啲用之外有咩用？軍事唔講，貿易有世貿，衛生有世衛，個聯合國咪又做樣？真係計落 北約，歐盟，都實制好多。。。再唔係，g7,orics ,都重要過佢啦，

大把啦。。。。真係重要咪又係嗰幾個國家，g7,高峰會，北約，歐盟，亞太。。。仲有oris(唔記得，反正係產油）
拎咁多錢去聯合國不如直接搞多啲軍備好過，去北極遊下去太空佔領下

咪講多,咪又係「發展中國家」

侵侵就係嫌棄UN無用。 直接國舆國deal. 打破外交慣例

UN呢D無牙老虎 加官僚主義。又係同時代脫節 留番俾支那打J.

上帝要你滅亡，必先令你瘋狂！

愈睇愈奇怪 原來係百毒

仲你老母
黃又好藍又好
MK都要照屌
一單還一單

bitcoin一日之內可以唔見一半邊個會用佢做結算

係啦係啦，支那國際影響力升緊，中國又贏想睇支那主動挑戰美國霸權做世界第一（快D出兵台灣同關島）

一早要走啦
最好拉埋G7國家一齊走

見到樓主個名成陣藍媒老人除
起一起底屌你老共原來係送膠員依條新晉五毛

01都有
【觀察】中國壓倒性贏得聯合國要職背後 美國影響力下降了嗎？
近日，有媒體曝光了2019年6月聯合國糧農組織總幹事選舉背後的內幕，引起外界的關注。這也被視為美國和中國在國際社會此消彼漲的一個縮影。不過，美國影響力真的在下降嗎？

據美國《外交政策》披露，美國支持格魯吉亞候選人基爾瓦利澤（Davit Kirbalidze），在選舉前特意籌備了一場規模盛大的晚宴來「拉票」。最終，基爾瓦利澤最終只獲得12票，來自中國的中國農業農村部原副部長屈冬玉以108票以絕對優勢當選。基爾瓦利澤的12票甚至與法國候選人凱特琳的71票相比也有巨大差距。
韓國《東亞日報》分析，6月聯合國糧食及農業組織秘書長選舉能明顯看出中國的影響力有所擴大。美國《外交政策》也稱，中國陸續佔據了主要國際機構的領導人職位，正在擴大其在國際社會的影響力。

據悉，在聯合國下屬15個專門機構裏，除了聯合國糧食及農業組織（FAO）之外，國際民用航空組織（ICAO）、國際電信聯盟（ITU）、聯合國工業發展組織（UNIDO）等3個組織的領導人也是中國人，分別是柳芳、趙厚麟和李勇。

此前，中國人也曾擔任過世界銀行首席行政官(楊少林)、聯合國經濟和社會事務部副秘書長（吳紅波）、世界衛生組織總幹事（陳馮富珍）、世界銀行首席經濟學家（林毅夫）。

相比之下，美國在聯合國機構裏由美國人擔任領導人的機構僅有世界銀行（WB）與聯合國兒童基金會（UNICEF）。
近幾年，美國在國際社會和在聯合國組織裏的號召力下降明顯，轉折點在於2016年美國總統大選前後。美國新一任總統特朗普（Donald Trump）高喊「美國優先」，指稱「聯合國是一群喜歡吵鬧着度日的人聚集的地方」，並相繼退出了聯合國教育科學文化組織（UNESCO）、聯合國人權理事會（UNHRC）等聯合國下屬機構，還大幅減少了聯合國機構的分攤額。

此外，美國已經退出了一系列外交協定或組織，如《跨太平洋夥伴關係協定》、《巴黎氣候變化協定》、《伊朗核問題全面協議》、《移民問題全球契約》、與伊朗的友好條約、《維也納外交關係公約》中涉及國際法院管轄問題的任擇議定書、《中程導彈條約》，還威脅退出世界貿易組織（WTO）、萬國郵政聯盟、《北美自由貿易協定》等等。

在一系列的退群威脅和運動中，美國的國際號召力可能會受到損害，但其存在感和影響力並未有實質性的下降。

一是因為美國作為全球唯一超強國家的地位並未改變，中國崛起對美國的衝擊仍然相對有限；二是牢牢把控全球最強大的軍事力量與國際話語權，這也是中共所重視的所謂「槍桿子」與「筆桿子」；三是退群沒有改變美國與西方其他國家之間的根本關係，美國在很多地區與很多國家仍然擁有重要的共同利益；退群減少了對美國的限制，「單邊主義」令美國能夠更「任性」地施加本國影響力，包括對部分國際組織的繼續利用。

美國仍然是聯合國安理會常任理事國，是聯合國總部所在地，許多國際性會議會選擇在美國召開。10月21日，中國國家航天局代表團因團長被美國拒籤集體缺席了第70屆國際宇航聯大會，美國副總統（Mike Pence）在開幕式上表示要與「志同道合的熱愛自由的」國家合作，被認為暗示了美國從中作梗是中方缺席的原因。類似的操作也曾施加在俄羅斯和伊朗身上。因此時常有聲音呼籲聯合國總統搬出美國。
在美國號召力正在持續下行的同時，中國的認可度則在逐漸上行。除了中國政壇出身的官員越來越多地在聯合國等國際組織擔任要職，中國國家主席習近平提出的「構建人類命運共同體」理念已經兩次被載入聯合國決議。

再如在在新疆反恐的爭議性問題上，儘管美國等西方國家的政界和媒體頻頻指責，眾多亞非拉的發展中國家都以通過官方渠道表達了對中國立場和做法的支持，其聲勢甚至高過西方。

中國的「一帶一路」和亞投行是近年中國提出的兩個重要戰略動作，不僅有利於中國，也有利於相關國家的共同發展，其在包括西方國家在內的眾多國家得到響應也在展現着中國越來越大的影響力。

中共的道德已經墮落到一個令人不寒而慄的地步，竟然還有人拿其巨大經濟影響力來為其說項，哀哉！

香港失去了自由丶公義及真相，再多的錢還有什麼用？世上有些東西是無價的。

屌 飛機文都貼出黎
乜撚野啪啪啪打着臉

人地日本可以交少d錢
咁都可以比中國打飛機

wto之後又一個組織俾中共玩死

攞撚咗佢囉 送埋俾你

“最後，也是最重要的就是，聯合國會費其實代表著一個國家的綜合經濟實力。”
屌你老母打飛機打到咁
中國經濟咁撚勁做咩貿易戰硬食美國農產品喎
其實係人都知聯合國都廢既 聽哂中國話架啦
美國唔撚交整9佢仲好過

唔緊要，送得多假銀紙比啲窮國種票啫，新年前佢啲貨未走哂加佢10%關稅就大把人過唔到年

好似你驚啲喎
瘋狂係咁po飛機文出嚟
前因後果都掉轉講 毅進仔？

地球聯邦嚟未
蝗去組自護公國啦

聯合國呢D勁撚多支那明星上去演講唔知憑咩

隨時非洲班友轉會 支那餵唔飽佢地

聯合國=垃圾

聯合國準備步國際聯盟後塵

睇當奴侵做法，似。
佢可以另組國際網絡 （WN）改寫新秩序。

飛機文 浪費左我幾分鐘

聯合國
家陣區議會咩
係度種票掌心雷
不如分拆中國省份
然後係聯合國上市
咁咪多幾十票囉

美帝好快會走人 早排廢左WTO 如果冇手段廢UN奶共應該會成個拆左去自己整個新

曬左我幾分鐘睇 一望個source寫住百度

睇撚完先睇到係百度

百度新聞

找到數先講喇

Windows Cortana 留名系統過熱，
請減少負評以便降溫。

聯合國自取滅亡

聯合國令我諗起教皇國。邊個俾錢佢就支持邊個。

支聯會+1

大家都紋身嘅

支咩事啦

聯合國一早已經被支那滲透，聯合國好多計劃都係有支那資金支援，條件係要請咗啲支那間諜入去做，有部分間諜係前記者，官場人脈自然廣。支那成日係聯合國攪治動，要面，請埋啲聯大主席、經社會主席秘書長出席活動，其實呢班人無乜實權，但攏絡佢地某程度上係為左巴結佢地背後嘅國家，尋求利益。要解決呢個問題，就要發掘更多何志平案、吳立勝案，證明支那通過聯合國呢個平台洗黑錢，同埋要制裁佢地，聯合國啲高層先知驚。

baidu
拉

咁飛機文既啲形容詞多到，又啪啪啪又咩

US令開爐頭啦 保證個個都即刻退UN

支那打飛機宇宙第一

都唔知成篇嘢講過啲乜撚咁咩特權先得架? 本來一日喺UN打一次飛機變兩次?

不如叫一帶一露聯合国算啦

新聯合國唔係中俄伊咩?

哦

咁你一蚊都唔洗旨意收啦
美國唔玩, 日本都肯定唔玩
到時人地出去自己開, 你玩飽佢

佢無拖數？
真定假

咩場合嚟？

Un找咗香港條難民數未

你睇番01相關聯合國既新聞，話美國不滿跟住大部份拉隊走人，得番常任理事會呢個位仲坐緊，其他職位走晒，跟住中國就填晒D人入去做。
前幾日香港都有5個出發去坐。

話俾人聽係用錢可買

起底 五毛黎

其實UN比人笑useless nations好多年啦
係佢旗下既UNESCO WHO哩啲重要姐

執柒咗佢啦
另立一個聯合國 等佢地自己玩泥沙

有無其他國家新聞做fact check?

善用起底功能
呢條友d post唔係01就百度

然而，支國仲有面皮叫自己發展中國家

聯合國大廈同地皮係紐約，屬美國政府產業

點解仲玩咩聯合國 應該退出

美帝退出同台灣攪個新仲好

歷史只會重演

呢個時候梗係玩解散聯合國

不如美國退出聯合國算啦

踢走中俄，自己成立 超。合眾國

利串： geass fans

搞個反中共聯盟國

聯合國係好廢 但個名義好重要
台灣比人踢走到今日任何國際組職都參加唔到
如果有日支那打台灣
歷史只會記載"中國內部衝突"
同"入侵主權國家"種嚴重性差好遠
後生可能覺得支那好撚正義添

還錢吖 DLLM

後世* 打錯

United Nations Headquarters
Organization in New York City, New York

美國收返總部塊地
聯合國即時收皮

聯合國只不過係一個Meeting room比啲國家開下吹水會

支那不知幾想聯合國搬去佢度

總部搬左去大陸
無得自由上網
外交官仲會點睇呢🤔

咁剩係解禁總部入面咪得囉
喺支支入面啲大佬館都係咁架啦

個名義重要都係因為美國

百度
屌你啦

退出un啦屌

剩係北約已經有國際秩序

根本比俄羅斯同支那入到常任理事已經玩撚完

昨日國聯
今日聯國

兩個都係閹人一條

成日話咁多貧困村，貧窮兒童，要人捐錢

但成日咁多錢資助其他國家，中國人命果然唔值錢

只係因為大家慣左經聯合國登記先叫係國家
聯合國無左大佬睇場負責任，同個廢物無分別